@inproceedings{Boumedyen-Billami-Nicolaieff-Gosset-Bortolaso:DEFT:2021,
    author = "Boumedyen Billami, Mokhtar and Nicolaieff, Lina and Gosset, Camille and Bortolaso, Christophe",
    title = "Participation de Berger-Levrault (BL.Research) \`a DEFT 2021 : de l'apprentissage des seuils de validation \`a la classification multi-labels de documents",
    booktitle = "Actes de l'atelier D\'efi Fouille de Textes@TALN 2020  Classification de cas cliniques et correction automatique de copies d'\'etudiants. Atelier D\'Efi Fouille de Textes",
    month = "6",
    year = "2021",
    address = "Lille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "82-94",
    note = "Berger-Levrault (BL",
    abstract = "Cet article pr\'esente notre participation \`a l'\'edition 2021 du D\'Efi Fouille de Textes (DEFT) et plus pr\'ecis\'ement \`a la premi\`ere t\^ache li\'ee \`a l'identification du profil clinique du patient. Cette t\^ache consiste \`a s\'electionner, pour un document d\'ecrivant l'\'etat d'un patient, les diff\'erents types de maladies rencontr\'ees correspondant aux entr\'ees g\'en\'eriques des chapitres du MeSH (Medical Subject Headings). Dans notre travail, nous nous sommes int\'eress\'es aux questions suivantes : (1) Comment am\'eliorer les repr\'esentations vectorielles de documents, voire de classes ? (2) Comment apprendre des seuils de validation de classes ? Et (3) Une approche combinant apprentissage supervis\'e et similarit\'e s\'emantique peut-elle apporter une meilleure performance \`a un syst\`eme de classification multi-labels ?",
    keywords = "Apprentissage supervis\'e, Repr\'esentation s\'emantique de classes, Similarit\'e s\'emantique, R\'eentra{\^\i}nement de plongements lexicaux, MeSH.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2021/DEFT/69.pdf"
}
